#import "@preview/mitex:0.2.4": *

#heading[Chapter 3]

== åŸºæœ¬çš„ç°åº¦å˜æ¢

åè½¬å˜æ¢$S=L-1-r$

å¯¹æ•°å˜æ¢$S=c log(1+r)$

å¹‚å¾‹(ä¼½é©¬)å˜æ¢$s=c r^gamma$ $gamma<1$ å˜äº®,åŠ å¼ºæš—ç»†èŠ‚;åä¹‹å˜æš—,åŠ å¼ºäº®ç»†èŠ‚

åˆ†æ®µçº¿æ€§å˜æ¢:
1.å¯¹æ¯”åº¦æ‹‰ä¼¸,2.ç°åº¦çº§åˆ†å±‚,3.æ¯”ç‰¹å¹³é¢åˆ†å±‚

== ç›´æ–¹å›¾å¤„ç†

éå½’ä¸€åŒ–$h(r_k) = n_k, quad k = 0, 1, 2, dots.c, L - 1$
$n_k$æ˜¯fä¸­ç°åº¦ä¸º$r_k$çš„åƒç´ çš„æ•°é‡ kè¶Šå¤§è¶Šç™½

å½’ä¸€åŒ–$p(r_k) = frac(h(r_k), M N) = frac(n_k, M N)$

æ— ç©ºé—´ä¿¡æ¯,ä¸åŒå›¾åƒå¯èƒ½ç›´æ–¹å›¾ç›¸ä¼¼,åŒä¸€å›¾åƒåˆ‡ç‰‡çš„ç›´æ–¹å›¾æœ‰å¯åŠ æ€§

==== å‡è¡¡åŒ–

äº§ç”Ÿç°åº¦çº§ä¸°å¯Œä¸”åŠ¨æ€èŒƒå›´å¤§çš„å›¾åƒç°åº¦


a) åœ¨$0 lt.eq  r lt.eq  L-1$åŒºé—´å†…ï¼Œ$T(r)$æ˜¯ä¸¥æ ¼å•è°ƒé€’å¢

b)  å½“$0 lt.eq  r lt.eq  L-1$æ—¶ï¼Œ$0 lt.eq  T(r) lt.eq  L-1$ã€‚

å˜æ¢å‰åçš„pdfä¸º$p_r(r),p_s(s)$

$s = T(r) =(L - 1) integral_0^r p_r (w) d w \ s_k = T(r_k) =(L - 1) sum_(j = 0)^k p_r (r_j)$

æ˜ å°„å‰åçš„åƒç´ ç›¸å¯¹ä½ç½®ä¸å˜,ç„¶åéƒ¨åˆ†ä¼šåˆå¹¶

è‹¥$T(r)$ä¸¥æ ¼å•å¢ä¸”å¯å¾®ï¼Œæœ‰$p_s (s) = p_r (r) lr(|frac(d r, d s)|)$

==== åŒ¹é…(è§„å®šåŒ–)

è¾“å…¥åŸå§‹å›¾$p_r(r)$ï¼Œç›®æ ‡å›¾åƒ$p_z(z)$ï¼Œæ±‚è¾“å…¥ğ‘Ÿåˆ°è¾“å‡ºğ‘§çš„å˜æ¢å…¬å¼

å› ä¸ºçŸ¥é“å‡è¡¡åŒ–,æŠŠåŸå§‹å›¾åƒå’Œç›®æ ‡å›¾åƒéƒ½ç”¨å‡è¡¡åŒ–çš„ä½œä¸ºæ¡¥æ¢

è¿ç»­ï¼š

$T(r) =(L - 1) integral_0^r p_r (w) dif w$

$G(z) =(L - 1) integral_0^z p_z (nu) dif nu$

$z = G^(-1)(s) = G^(-1) [ T(r) ]$

ç¦»æ•£ï¼š

$T(r_k) =(L - 1) sum_(j = 0)^upright(k) p_r (r_j), quad k = 0, 1, 2, dots.c, L - 1$

$G(z_q) =(L - 1) sum_(i = 0)^q p_z (z_i)$

$z_q = G^(-1)(s_k)$

==== å±€éƒ¨å¤„ç†

å›¾åƒ/å›¾åƒå—(å…¨å±€/å±€éƒ¨)çš„ç»Ÿè®¡è·è®¡ç®—

è®¾$p(r_i) = frac(n_i, n), quad i = 0, 1, 2, . . ., L - 1$ï¼Œåˆ™ç°åº¦çº§$r$ç›¸å¯¹äºå‡å€¼mçš„$n$é˜¶ä¸­å¿ƒçŸ©ä¸ºï¼š

$mu_n (r) = sum_(i = 0)^(L - 1)(r_i - m)^n p(r_i)$

å…¶ä¸­ï¼Œmæ˜¯rçš„å‡å€¼ã€‚

$m = sum_(i = 0)^(L - 1) r_i p(r_i)$

å½“ n=2ä¸ºæ–¹å·®ï¼š

$sigma^2 = mu_2 (r) = sum_(i = 0)^(L - 1)(r_i - m)^2 p(r_i)$

== ç©ºé—´æ»¤æ³¢

==== çº¿æ€§ç©ºé—´æ»¤æ³¢

å¯¹äºå¤§å°ä¸ºmÃ—n(è¡Œxåˆ—)çš„æ ¸ï¼Œm=2a+1å’Œn=2b+1,å…¶ä¸­aå’Œbæ˜¯éè´Ÿæ•´æ•°ã€‚

$g(x, y) = sum_(s = - a)^a sum_(t = - b)^b w(s, t) f(x + s, y + t)$

æ–°åƒç´ æ˜¯æ—§åƒç´ çº¿æ€§ç»„åˆ;wæ˜¯æƒé‡;æ ¸ä¸­å¿ƒå’ŒåŸå›¾å·¦ä¸Šè§’å¼€å§‹å¯¹é½è¿ç®—,è¡Œå¡«å……2a,åˆ—è¡¥2b

==== ç©ºé—´ç›¸å…³ä¸å·ç§¯
ä¸€ç»´æ ¸æ—‹è½¬ 180Â°ç›¸å½“äºè¿™ä¸ªæ ¸ç»•ç›¸å¯¹äºå…¶è½´è¿›è¡Œç¿»è½¬ã€‚
äºŒç»´æ—‹è½¬180Â°ç­‰æ•ˆäºæ ¸å…³äºå…¶ä¸€ä¸ªè½´ç¿»è½¬ï¼Œç„¶åå…³äºå¦ä¸€ä¸ªè½´ç¿»è½¬ã€‚

ç›¸å…³$(w star.stroked f)(x, y) = sum_(s = - a)^a sum_(t = - b)^b w(s, t) f(x + s, y + t)$

å¤§å°ä¸º$m times n$çš„æ ¸$w$ä¸å›¾åƒ$f(x,y)$çš„å·ç§¯$(w star f)(x,y)$ å®šä¹‰ä¸º


 $(w star f)(x, y) = sum_(s = - a)^a sum_(t = - b)^b w(s, t) f(x - s, y - t)$  ç­‰åŒäºå°†æ ¸æ—‹è½¬180åº¦åå†åšç›¸å…³

 å·ç§¯æ»¡è¶³äº¤æ¢ï¼Œç»“åˆï¼Œåˆ†é…å¾‹;ç›¸å…³åªæ»¡è¶³åˆ†é…å¾‹

 Nè¾“å‡ºå¤§å°ï¼ŒWè¾“å…¥å¤§å°ï¼ŒPå¡«å……å¤§å°ï¼ŒSæ­¥é•¿ F å·ç§¯æ ¸å¤§å°

$N = frac((W - F + 2 P), S) + 1$

ä¸¤ä¸ªæ»¤æ³¢å™¨å¤§å°ä¸ºMxMå’ŒNxNï¼Œå·ç§¯åçš„å¤§å°æ˜¯(M+N-1)x(M+N-1)

==== å¯åˆ†ç¦»æ»¤æ³¢å™¨æ ¸
å¤§å°ä¸º ğ‘š x n çš„æ»¤æ³¢æ ¸å¯è¡¨ç¤ºä¸ºä¸¤ä¸ªå‘é‡çš„ç§¯ $w = w_1 w_2^T = w_1 star w_2$

ä¸€ä¸ªåˆ—å‘é‡å’Œä¸€ä¸ªè¡Œå‘é‡çš„ç§¯ç­‰äºè¿™ä¸¤ä¸ªå‘é‡çš„äºŒç»´å·ç§¯

//å¯¹äºä¸€ä¸ªåƒç´ ,è¦åšmnæ¬¡åŠ æ³•,è€Œä¸€ä¸ªå›¾åƒæœ‰MNä¸ªåƒç´ ,ä¸€å…±åšäº†MN(mn)æ¬¡åŠ æ³•

ç”¨å¯åˆ†ç¦»æ ¸æ‰§è¡Œå·ç§¯è¿ç®—ç›¸å¯¹äºä½¿ç”¨ä¸å¯åˆ†ç¦»æ ¸æ‰§è¡Œå·ç§¯è¿ç®—çš„è®¡ç®—ä¼˜åŠ¿å®šä¹‰ä¸º$C = frac(M N m n, M N(m + n)) = frac(m n, m + n)$

å¯åˆ†ç¦»æ ¸æ¡ä»¶ï¼š$ r a n k(w) = 1$

åˆ†ç¦»æ–¹æ³•ï¼š åœ¨æ ¸ä¸­æ‰¾åˆ°ä»»ä½•ä¸€ä¸ªéé›¶å…ƒç´ $a$,å€¼ä¸º$E$ï¼›æå–$a$æ‰€åœ¨çš„åˆ—ä¸è¡Œï¼Œå½¢æˆåˆ—å‘é‡$c$å’Œ$r;$ ï¼›$w_1=c$ , $w_2^T=r/ E$

==== å¹³æ»‘ï¼ˆä½é€šï¼‰ç©ºé—´æ»¤æ³¢å™¨

é™ä½ç›¸é‚»ç°åº¦çš„æ€¥å‰§è¿‡åº¦ï¼Œä»¥å‡å°‘æ— å…³ç»†èŠ‚ï¼ˆå™ªå£°ï¼‰ï¼›æ ¸è¶Šå¤§è¶Šæ¨¡ç³Š;å¹³æ»‘é€šè¿‡å¯¹ç›¸é‚»åƒç´ æ±‚å’Œï¼ˆç§¯åˆ†ï¼‰å®ç°. å½’ä¸€åŒ–ç¡®ä¿äº®åº¦ä¸å˜

$g(x, y) = frac(sum_(s = - a t = - b)^a sum_(-b)^b w(s comma t) f(x + s comma y + t), sum_(s = - a t = - b)^a sum_(-b)^b w(s comma t))$

ç›’å¼æ»¤æ³¢å™¨:æ¯ä¸ªå…ƒç´ ç›¸åŒ;æ ¸è¶Šå¤§,å¯¹è¶Šå¤šåƒç´ åšå¹³å‡

é«˜æ–¯æ ¸å‡½æ•° $w(s, t) = G(s, t) = K e^(-frac(s^2 + t^2, 2 sigma^2))$ ä¸€èˆ¬é€‰æ ¸å¤§å°å¥‡æ•°æ¥è¿‘$ 6 sigma$ æ–¹å·®å¤§å°±å˜å®½,å¹³æ»‘æ•ˆæœæ›´å‰§çƒˆ


==== é”åŒ–ï¼ˆé«˜é€šï¼‰ç©ºé—´æ»¤æ³¢å™¨

å‡¸æ˜¾ç°åº¦çš„è¿‡æ¸¡éƒ¨åˆ†ï¼Œä»¥å¢å¼ºå›¾åƒä¸­çš„ç»†èŠ‚ã€‚é”åŒ–åˆ™ç”¨ç›¸é‚»åƒç´ å·®åˆ†ï¼ˆå¯¼æ•°ï¼‰æ¥å®ç°.

ä¸€ç»´å·®åˆ† $frac(diff f, diff x) = f(x + 1) - f(x) quad frac(diff^2 f, diff x^2) = f(x + 1) + f(x - 1) - 2 f(x)$

æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯ç®—å­

è¿ç»­ï¼š$nabla^2 f = frac(diff^2 f, diff x^2) + frac(diff^2 f, diff y^2)$

ç¦»æ•£ï¼š$nabla^2 f = [ f(x + 1, y) + f(x - 1, y) + f(x, y + 1) + f(x, y - 1) ] - 4 f(x, y)$

1. ä¸­å¿ƒå¯¹ç§°ï¼›2. ä¸­é—´å€¼çš„ç»å¯¹å€¼å¤§ï¼› 3. å’Œä¸ºé›¶ã€‚

$g(x, y) =
mat(delim: #none, f(x comma y) - nabla^2 f(x comma y) comma, "å½“æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯æ»¤æ³¢ä¸­å¿ƒç³»æ•°ä¸ºè´Ÿ";
f(x comma y) + nabla^2 f(x comma y) comma, "å½“æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯æ»¤æ³¢ä¸­å¿ƒç³»æ•°ä¸ºæ­£",)$

====   ä½é€šã€é«˜é€šã€å¸¦é˜»å’Œå¸¦é€šæ»¤æ³¢å™¨

// #image("./img/lbq.png")

å•ä½å†²æ¿€ä¸­å¿ƒå’Œæ»¤æ³¢å™¨æ ¸ä¸­å¿ƒé‡åˆ

ä½é€š $l p(x comma y)$ï¼Œé«˜é€š $h p(x comma y) = delta(x comma y) - l p(x comma y)$

å¸¦é˜» $b r(x comma y) = l p_1 (x comma y) + h p_2 (x comma y), = l p_1 (x comma y) + [ delta(x comma y) - h p_2 (x comma y) ]$ï¼Œå¸¦é€š $b p(x comma y) = delta(x comma y) - b r(x comma y) = delta(x comma y) - [ l p_1 (x comma y) + [ delta(x comma y) - l p_2 (x comma y) ] ]$